開股票TG谷你問我答

想開一個谷你問我答
邀請大家講每日股票分析
要求互相尊重,禁止18禁和粗口

增加投資知識和興趣
目標將來有一個真實地方可以做到投資教學

想加入就加TG
thanks

認清你內心的金錢藍圖,修改你的思維,就能擁有富裕而自由的人生

致富,是一場心理遊戲

書籍:有錢人想的和你不一樣
5分鐘,換一顆有錢人的腦袋
T. Harv Eker著

現在有個機會同大家分享
一本唔錯的入門書藉

80%的投資人並不是真的想要賺錢,參與金錢遊戲的目的是遊戲而非金錢

如果你不夠了解自己,市場會幫助你用昂貴的代價做到

如果股市是場零和遊戲,如何洞悉市場的全貌並大獲全勝?

書籍:金錢遊戲
作者 亞當.斯密

最後章節:你真的想要成為有錢人嗎?

你有冇答案?

這網站的文章已經被網站刪除

但是我很想和大家分享
感謝

投資成功的關鍵——耐力勝過頭腦。(彼得林奇)
不論你使用什麼方法選股或挑選股票投資基金，最終的成功與否取決於一種能力，即不理睬環境的壓力而堅持到投資成功的能 力；決定選股人命運的不是頭腦而是耐力。敏感的投資者，不管他多麼的聰明，往往經受不住命運不經意的打擊，而被趕出市 場。(彼得林奇)
如果人們長期在股市賠錢，其實該怪的不是股票，而是自己。一般而言，股票的價格長期是看漲的，但是100個人中有99 個人卻老是成為慢性輸家。這是因為他們的投資沒有計畫，他們買在高位，然後失去耐心或者心生恐懼，急著把賠錢的股票殺 出。他們的投資哲學是“買高賣低”。(彼得林奇)
明天這只股票會漲停嗎？多少價位出貨比較合適？
我有一套房子，在深圳......,我現在應該賣掉嗎？多少價位賣合適？
回答只用三個字來形容：
窮、懶、貪。
1. 窮
我理解的窮，不是沒有錢花，而是:
格局的缺失。
一個缺失格局的窮人，三個詞可以準確概括其特點：
短視、狹隘、保守。
真正的窮，是認知，是思維，是行為模式上表現出來的格局觀的缺失，而不是財富層面的短期不足。
一個有格局觀的人，往往會用機會成本的思維思考問題，會去思考更長遠和更全面的系統性問題，以及某個問題和行為的長遠 和系統性的影響，把微觀的事情，擺在宏觀的系統下來考察。
而缺乏格局觀的窮人，則往往只能看到當下的眼前利益，或者說只能「就事論事」，他們極其缺乏「見小曰明」的全局觀，也 不能看到更遠的時空裏，當下的所為能產生何種結果。
一方面，他們缺乏把握宏觀大局的能力，另一方面，他們也不相信長遠的結果，或者說，沒有能力去把我非確定的結果。
一言蔽之，窮人們篤信眼前確定的利益，而對長遠的概率的回報，則因為無能把握，一概排斥。此為短視。
另外，喪失格局觀的窮人，往往內心也是狹隘的。這種狹隘，體現在對人，也體現在對事，還體現在對自己的方方面面上。
狹隘的人，通常都具有非常強烈的自我意識，英文當中的self-ego。自我太強的人，不容易聽得進別人的意見，也不容易接納和包容世界的多元，他們的評價體系單薄而單一。
狹隘還意味著認知更新的緩慢甚至失敗，思想的來源和進化，一定是多元化觀點碰撞和雜交的結果。沒有這種碰撞和雜交，就 會變成一個「手拿錘子的人」，在他們眼裏，全世界都是一顆釘子。
最後，喪失格局的人，又會變得極度保守。不敢冒險，不敢擁抱不確定性，害怕失敗，害怕掌控之外的情況發生。他們小心翼 翼，他們如履薄冰，最終他們也裹足不前。
不敢冒險，是窮人的通病。而財富往往又與風險是一對孿生兄弟，所謂富貴險中求！
2. 懶
懶字非常容易理解，不必著墨太多。簡單說，懶的意思就是總認為這世界存在某種捷徑，可以最少的努力，換來最大的回報。
懶的另一個意思，是只想要成功的結果，不想要努力艱辛的過程。這樣的心態，又衍生出一種社會文化現象：浮躁。
那些一上來就問這只股票可不可以買，那個房子要不要賣的人，那些一心想著一夜暴富，發財捷徑的人，那些認為聽了某些名 人講座就可以立馬變得牛逼厲害的人，毫不客氣地說，
統統都是懶得令人髮指的辣雞。
例如我開頭提到的彼得林奇，他能成為投資大師，難道你認為是隨便看幾份報紙，找別人推薦幾只股票就能實現的嗎？你知道 他讀過多少投資的書？盯過多少小時的盤，寫了多少複盤總結日誌？研究了多少種投資方法？成功之前投資失敗了多少次？
特別懶的人，都希望你給他直接的結果，拿去就可以用，而且還不會出錯，還能讓他立馬變得厲害/賺到錢，不然他還要噴你 ，對了不說你好，錯了說你這方法很有問題，或者說你這是騙人，無用。
凡是不懂得自己想辦法解決問題的人，凡是秉承著多一事不如少一事，直接問人要結果的人，在我這裏，統統都會被當做辣雞 列入黑名單。
所以，直接問我投資建議的，問我要讀哪本書的，我從來都不會回。因為我知道，這些人至少稍微勤快一點，答案到處都是。
讓人養成越來越懶的習慣，是犯罪。

窮、懶實在太中point，後續仲有無？thx

想問下樓主聽朋友講買收息股黎儲錢好穩陣，呢個說法岩唔岩？

there is no telegram account with this user name

想入谷學野

想入 學野

入唔到